有冇人真係好撚中意純音樂？

有人唱有歌詞嘅歌，好聽就叫有感染力，唔好聽就叫受詞束縛。
純音樂唔會限死首曲嘅意境/幻想空間，真係好正
Off vocal流行曲也好，動畫，game，電影嘅ost/bgm也好，古典也好，全部都可以帶來無限嘅想像/感覺
純音樂又可以隨意調速調音調又唔會太大影響，人聲調快調慢即刻變到...

Btw 識聽嘅一定聽埋同一首曲嘅另類版本
古典曲系：Rock版Vivaldi spring 1st movement

Chopin polonaise op53嘅 8bit版又如何？

動畫曲系：Angel beats 首my soul your beats嘅小提琴四重奏版本又聽過未？

那朵花首secret base管弦演奏版呢？

流行曲系：off vocal嘅moonlight shadow（管弦）正到

有冇人同我一樣聽開純音樂根本聽唔返vocal music？

同一首純音樂曲，唔同演奏方式都有唔同感覺
Alan walker首spectre好mk？

從來都唔係

如果換轉係Vocal music，慘情有詞嘅19歌如果配edm風個違和感一定會柒到接受唔到

一首正嘅純音樂，唔洗詞你都會感受到個意境，而vocal music好多時只係著重用啲詞去感染人
好似禮儀師之奏鳴曲首memory咁，真係一聽就覺得

我鍾意依種但比啲朋友話悶

純音樂
人聲就唔係音樂？

歌詞本身就係一條鎖鏈綁起一首曲，綁起所有幻想嘅可能性，唔係話有歌詞嘅歌就係垃圾，只係事實真係咁。
因為無論幾經典嘅歌曲，都一已經設定咗一個主題，聆聽者亦只會被帶入歌詞嘅意境當中，咁當然有啲人聽自己唔識嘅語言，但咁其實係中意首曲定人聲？

係會好撚鐘意 但唔會聽唔返人唱嘅

冇人話有人聲唔係音樂
喺某種意義上，人聲唱出嘅歌詞係感染力最強嘅樂器，問題係我哋會理解到語言，會比歌詞主題主控原本可以無限幻想無限感受嘅空間。

synthwave

每個人中意嘅類型都唔同嘅
中意聲樂定器樂都冇話咩嘅，只係我覺得純音樂比人個感覺係自由，冇束縛

Btw，純音樂來講，我都比較喜歡係啲情緒牽動向為主嘅

人生中剩係鐘意呢三首

我都 耐唔耐 聽 純音樂，
最中意是 日本 彈鋼琴 嘅 西村由紀江。

樓主 有冇聽過呀？

咁humming叫咩
我想講呢d應該叫純樂器

Moonlight sonata

同好
手機幾百首

Cloud atlas

Jason Kui

Syu

Neil Zaza

Jerry C

漏左 讚 樓主
幾中意你在 一樓 嘅 描述

樓主 聽聽

首departure好sad

我同你對唱同哼嘅理解好似有啲唔同？

Jason Kui

如果人生只可能選一首歌 不過有人聲 post rock 9min左右

音樂實在太多冇可能聽得哂，開post主要想推廣吓純音樂嘅美好

而我都懶得撳全無介紹嘅link，有講吓係聽落咩感覺咩類型嘅先會襟入去聽吓

加埋 STEVE VAI

放低個名

打錯字sorry 襟>>撳

VK克 Masa sumide 岸本真明

Two step from hell - Victory

我就好中意搵啲純音樂嘅不同版本聽，主要器樂，次電音，piano solo就拎嚟催促用，edm remix版本就運動用咁
希望各位都識用其他角度欣賞純音樂

我好少聽純音樂 所以唔知係屬於咩類型
但呢三首我都覺得每次聽完個心都會變得好平靜好舒服
係咪叫空靈系

Humming都係人聲...

all pop 除左第一首唔太係

你想講係哩啲嘛，有聽過，但好少，傾向聽用傳統器樂演奏嘅純音樂

太傷感

首原曲點sad法可以google 睇有冇remix版姐

純音好正 ，臨訓前聽一陣會好訓好多

Adrian von Ziegler，佢整好多異教（好多都係凱爾特，其次就日耳曼）風格嘅純音樂

暫時冇咩感覺，可能早排狂聽ludovico堆鋼琴，近期中意搵管弦交響，東方同人instrumental幾正，active neets， tamusic，狐之工作室嗰堆

越chill越愛

依首有冇人聲都咁正

純音樂黎講我覺得中樂先係最正

私心推薦
靜向鋼琴曲，係我最中意嘅一首鋼琴樂曲，第一次聽覺得冇咩嘢，點知聽多幾次就。。

我諗巴打既意思係，人聲都係音樂既一種，「純音樂」代表唔到無人聲既意思

用竹笛/豎琴之類個感覺係會中樂啲

嗱，我係話有人唱（重申我有分“唱”同“哼”）有歌詞嘅音樂唔好
但之後佢就一句“人聲就唔係音樂？”咁側埋嚟，咁而家係邊個問題？

你明我講咩

希望留曲嘅人可以簡單講吓首曲

真係好中意搵人哋啲arrangement...Eva神曲應該冇咩人未聽過
Komm susser tod 嘅交響版，有明顯唔同聲音頻率樂器演奏好q過癮,雖然臨尾有堆痴線佬叫春

或者你有d誤會佢既意思

首先無論有無歌詞，唱定哼，都係屬於人聲
而巴打覺得你點解將人聲排除係音樂之外

當然，純音樂呢個字眼，普遍係講緊無人聲既音樂，所以都唔可以話樓主錯

但當你要仔細討論既時候，純音樂呢個字就太籠統太模糊
始終有極大量既音樂都係無人聲，古典音樂，電影配樂，甚至樂器伴奏/cover

所以巴打係建議你可以用其他字眼代替「純音樂」，畢竟所有野都可以係「音樂」（巴打亦都有提議叫「純樂器」）

Ps：有首歌叫 ”4′33″”，成首歌都係無演奏過任何一個音

不過其實唔洗執著啦，反正你同我都明“純音樂”個意味。

如果我有排除過你覺得我可以隨手搵到上面首例子咩
電子合成音又可以叫純樂器演奏？
純音樂真係最簡單貼切

John cage首433就on9既 我點都唔同意佢係音樂

補番條link 真係有樂團係玩呢首音樂

咁本身成件事都好具爭議性

但我只係用個極端例子去講，唔係一定用樂器，跟番樂理既規範先叫音樂

純音樂3頁都冇人提legend
secret garden

大家理解唔同，無得好講

因為巴打似係有d音樂底子，所以唔認為純音樂係最貼切都唔出奇

但對於無深入接觸既人黎講，的確係簡單易明

所以我都唔係為左同你爭論純粹明白巴打既出發點，無話誰對誰錯

係我其中一種鐘意嘅音樂 分享下d珍藏 我鍾意d音game系嘅

Toe, mono, mogwai

仲有 ymo

我覺得推薦一首音樂嘅時候簡單介紹吓好。至少係你聽落去係咩感覺先 如果唔係,同我去youtube鳩撳有咩分別?

Btw flower dance我都有聽,感覺輕快得嚟帶少少憂傷。我中意豎琴演奏版多啲。

好鍾意呢首

兩樣都正..

利申結他撚, 鐘意聽純結他野..

我貼嘅呢堆都係我自己呢個playlist覺得best of the best嘅 要我逐首逐首講我都唔係好識 共通點係都係旋律高低起伏較大 除左頭兩條link之外其餘都係出自一位叫XI嘅作曲家 係音game界好多人都覺得佢好神 d旋律好聽到痴線大家有時間嘅話真係推薦禁入去聽下

即使係抒情向嘅嘅音樂，其實根本都唔洗詞去表達情感（古典系我覺得係鑑賞向，本身就唔似流行咁簡約向重覆某一段旋律。。）
我覺得純音樂本身就好似一幅畫咁，畫咗出嚟根本係唔洗用字去提你幅畫畫咗啲乜出嚟（我就唔信有人聽歌係會先睇詞後聽曲。）要用詞先喧染到人情緒嘅音樂，唔係個“畫家”廢就係個觀賞者未夠內涵欣賞首曲。

同好留名, 好中意聽OST, 覺得OST帶來既意境比電影/動畫橋段本身更令人嚮往

同埋我都好似你咁有鋪中意聽cover既癮, 即係將首歌8-bit化或者變成orchestra ver等等....
不過我冇排斥人聲 即係基本上我咩都聽

可唔可以留tg傾 難得遇到岩傾

Btw一首音樂根本就應該係作曲/編曲行頭先。但啲19流行樂fans就一味睇邊個填詞邊個唱就夠，望下出面一堆fans post就知係幾咁可悲嘅事。
利申，真係唔係歧視有詞嘅音樂，但同純音樂比真係低兩格，而家少數仲會聽嘅歌都係啲舊嘅非情歌
個post沉得好快

有排朝早揸車，唔想聽有人聲的歌，咁就簡左d柔和或者以前流行曲但純音樂的黎聽，覺得幾正，個人平和D

一首用唔同演奏方式真係會好唔同
聽死同一種樂器（聲音頻率）其實都會快厭，聽吓唔同版本真係會襟聽好多
傾就喺道傾啦，on9開咩tg傾

輕輕一推
靜向鋼琴曲系列,一聽就諗起好多往事

唔中意太靜嘅就試激昂啲嘅,小提琴+鋼琴伴奏嘅東方同人改編曲

或者無字曲始終冇啲金句比人拎嚟扮情聖扮文學家，所以冇咁受歡迎....

推post推薦系列：抒情向鋼琴慢速音樂，淡淡憂傷感...

Low-fi hiphop

一路聽會諗野但同時又會好舒服

我偏好結他聲
呢幾年Nick Johnston & Andy James唔錯

好無聊聽足2分鐘，重覆性太高了吧
有三個音不停重覆

輕輕一推是日推薦
放鬆向柔和鋼琴音樂
綠鋼琴個album幾中意哩首
[url

Edm系列，中間穿插嘅背景聲有啲中國風feel，聽落有種去咗另一個世界嘅感覺

無人聲既edm算唔算純音樂
純音樂黎講 toe好聽

點解唔算？
只係dance music唔係咁多人接受到啫
一講純音樂大多數人都係諗起edm同古典音樂架啦（好似係）

人聲9成都好煩膠，旋律好多時為左就返歌詞不停重覆

轉左聽純音樂好耐

竟然係呢度見到Andy James 同好..

Andy James正呀
本身麻麻地shred 係Andy James 同Nj先聽

我好鍾意啲New Age嘢，唔太算純音樂但好舒服：

另外，我好鍾意以前玩大航海時代Online啲OST，聽完個人好精神

重因為咁使唔少錢去收齊佢出過嘅Soundtrack

叫Instrumental會唔會好啲？

我唔太識分

純音樂訓教幾舒服

鍾意純音樂

人聲聽耐咗真係會覺得好煩，同edm啲重低音一樣，聽得耐重會頭痛

以之前聽過enya 首only time後有一段時間都中意過哩種。不過而家少。都係中意啲容易哼得出嘅旋律

終於有種享受音樂既感覺
可以好專心咁聽d音符既流動

利申:人聲都係音樂

Cctvb做緊四月謊言
輕輕一推
有睇嘅應該聽過，piano version

都係piano solo .睇完好中意 Chopin etude op10 no3 哩首farewell/sadness

Flashworx - Love Is Anywhere

輕輕一推，是日推薦
有睇過Eva實聽過首bgm,翼をください
聽過好多piano solo version，覺得soundcloud哩個version係彈得最有感情最好聽

呢度有無人係好cinematic music
即係Two Steps from Hell, AudioMachine呢d
連endgame都用

東方arrange得唔得? 我幾鐘意RD-Sounds

終於有個純音樂post

HDSounDI久不久會updated 新歌

其中入面呢個真係夜闌人靜聽會有一番風味

個人最鍾意呢兩個：

1million subscribers 時出

樓上嘅Flower dance，cytus，deemo 亦都好正

近日都聽東方,不過傾向交響，聽太多piano solo好易大腦麻痺會聽到悶。
Tokyo active neets,tamusic etc..
哩首正嘢

以前試過比8蚊買個app聽宮崎峻
比人笑on9

第一首聽過真係唔錯，感覺好似獨自一個人喺個好遼闊嘅空間中

純音樂先正，佢哋識條春

因為呢首開始聽純音樂
好多電影同卡通動漫既soundtrack 係純音樂既寶藏
近期既
我英既you say run 同 my hero , 一拳既Seigi Shikkou

點解要咁對蕭邦嘅音樂

Elephant gym - finger #mathrock

係呢類
雖然我好uplifting同epic類多
Two Steps from Hell真係呢類電影配樂類的大師黎

大象體操

呢度啊呢度啊！！！

或者本地嘅tfvsjs同話梅鹿

成日夜晚靜靜地自己一個聽

Tamusic我比較鍾意呢首

另外Demetori啲重金屬remix都好正

人地叫久石讓

NCS嗰啲edm都好正
Nova
The Spectre
Blank
Force
Invicible
Moments

Sor

God speed you black emperor - mladic #postrock

呢首有點悶

我學琴有一半係因為佢

第一次聽係嘈音 連登仔都應該接受唔到 如果頂唔信可以直接飛到5:10 我之後分開幾part咁聽就開始上左癮咁

話說有個post見過有人話rock版remix版之改編嘅古典名曲其實係強姦緊音樂

話說其實我唔係太喜好電影配樂
哩類環境氣氛音樂我只會間中聽

Tamusic我係中意東方四重奏/弦奏響
話說我到而家都未接受到重金屬，不過聽得落嘅對音樂嘅接受能力應該好高

其實以前啲disco歌好多旋律都好正，dance music真係好有power，我都幾中意聽
經典 1:00-2:37冇人聲哩段十分正

Toe - after image @ regent

Mogwai - Don't believe the Fife @ KEXP

Start on 2:00

Slowdive - golden hair #shoegaze

呢度有幾首冇咁大路，Rock底啲，音樂內容多少少嘅

Neoclassical Metal

Noise Rock / Post Rock

Progressive Rock

專収集世界各地樂器作曲既90後鬼仔 Marcus Warner
Marcus Warner - In the end

Marcus Warner - Tokyo Rain

Chillstep類、一個人靜靜地戴headset聽好舒服

步步高

餓馬搖鈴

彩雲追月

旱天雷

平湖秋月

巴打口味獨特。中樂。。。平凡人好難接受到。利申平凡人

係因為首曲定Ludovico？另一首我覺得差唔多又係咁正嘅

New Age呢

正到

都係間中聽吓，自己好毒，聽日系動畫嗰堆多
Btw弓一撳落去戲就準聽到安妮的仙境，哩首正

Forbidden color唔差

天翼之鍊 無人講？

真係好中意啲聽落係開心正面嘅純音樂
哩首聽落真係好有力，超級正能量系列

都係開心向音樂

咁又唔係平凡唔平凡 純粹口味
香港都有個中樂團，重有好多人都有學古箏、古琴、揚琴、二胡呢啲樂器
其實呢啲廣東音樂我哋係經常都會聽到，起碼過年（金蛇狂舞）、端午節（賽龍奪錦）、中秋節（彩雲追月）都會聽到

我好鍾意聽電影sound track，
我覺得好有氣氛，好觸動到我
我有時候未必買套戲dvd，買ost
可能同你指嘅純音樂類型有啲唔同

情書嘅small happiness 應該出名啲，
不過我好鍾意呢首，好有畫面

呢首一播我就鼻酸，我搵佢隻碟搵咗好耐

大路啲godfather，幽靈公主嗰啲我都好鍾意

利伸：對音樂0認識

珍系好少見人中意聽中樂，哩個post你係第二個。 以前開過勁多純音樂post，都極少見人貼中樂[可能有人已經知我真身]
唔知點解中樂我真係聽唔入耳

鍾意soundtrack

對音樂一竅不通，純粹鍾意聽

以前港台套窮富翁大作戰片頭，聽落好沉重

Vivaldi

瞓覺必聽

音game系同好
其實除左xi之外仲有其他artist會整好神既音game純音樂,其中一個我好like既係tatsh/世阿彌(真名清水達也),佢既歌旋律高低起伏雖然細,但係就唔同verse既轉折好流暢,成首歌一氣呵成

音樂何需歌詞? 牛都識享受啦

其實我都唔想貼啲成幾十分鐘嘅link出嚟
不過我覺得真係好撚正忍唔住手
成五十分鐘鋼琴混合曲，全部都係game/動畫曲，成80首

中國樂器正呀，都係睇作曲家點運用

純音樂之王

師兄識貨, YMO太多經典

two steps from hell

predator1 end credit
神曲

旋律始終最重要，用咩方式演繹都係其次
一首歷久不衰嘅曲必然係有悅耳嘅旋律。點先算悅耳，我覺得就係你聽兩聽就已經會哼得出，會一路聽一路跟住哼，仲會喺你腦海中不停loop一段時間(洗腦效果)。
好似canon in d，ode to joy，river flow in your咁，我相信冇咩人會話唔好聽

交響樂版"The Final Countdown"

交響版樂曲真係好正，幾種樂器一齊嚟演奏冇咁齋好難聽厭，又多種宏偉感
雖然聽得太耐會耳仔麻痺攰

呢啲先好聽真係聽住瞓覺都開心過人

見到樓上有人話都鍾意音game系嘅音樂同Cytus, Deemo 我再分享多一堆我覺得呢兩隻game最正嘅歌先(主要係Cytus) 我大概排覺得最正嘅係最前 雖然首首都好正

Cytus - L2B ~Liberation~
節奏感幾強 由低音較重拍子襯托高音 聽落會覺得好豐富但又唔會亂 堪稱神曲

Cytus - Bloody Purity
旋律好聽 成首歌感覺好連貫 一氣呵氣

Deemo - Reflection (mirror night)
主要用鋼琴聲 慢、柔和 前段旋律極好聽

Cytus - Sacred
節奏感幾勁 有種神聖嘅感覺

Cytus - Predawn
節奏感幾強 有少少凄美嘅感覺

Cytus - Brionac ~Lugh Lamhfhata~
呢隻唔係好識形容 好似係東方果種風格 旋律起伏幾大

Cytus - Requiem
改編自莫札特同名嘅歌 加入左EDM 節奏感幾強

Cytus - Slit Ø
節奏感極強 有唔少EDM 鍾意呢類嘅相信會好啱聽

Cytus - Saika -彩華-
一聽應該就會諗到日本 優雅嘅一首歌 呢隻要Cytus版本 Deemo版本好唔同

Cytus - AXION
唔係好識講 有少少科技感、未來感 旋律起伏大 有變速

Deemo - Yawning Lion
極優美嘅一首抒情歌 慢 聽完應該會成個人平靜左落黎

Cytus - Holy Knight
鋼琴為主 感覺幾高雅

Holy Knight嘅樂團演奏版 個人覺得雖然都走左樣唔少 但都係一個好嘅嘗試 我其中一個夢想就係上面嘅歌都可以有樂團演奏版

聽完如果有人覺得啱聽/對音game有興趣 強烈推介你download Cytus 1(優先)或Deemo試下玩(最好係pad 冇先係手機因為手機細mon難玩好多) 玩落同就咁聽又係唔同嘅體驗 佢會令你更加融入隻歌嘅拍子 我就玩到感覺成個人跟住首歌跳舞咁 high起上黎頭、身同腳都會跟住d節奏郁 好享受 Cytus1嘅歌節奏感、旋律豐富d 多d唔同風格、電音 Deemo就係鋼琴為主 慢同抒情歌為主 睇下邊個啱你 當然難度越高嘅譜面越多野撳 會更令你融入隻歌 一開始玩易嘅譜面 未必會明我呢到講咩 如果你有興趣玩落去慢慢綀下 到你玩到難嘅譜面就會感受到

最後麻煩如果有人有同呢堆歌差唔多風格又覺得超好聽嘅歌麻煩quote我share俾我

聽開遊戲用bgm多

久石讓

synthwave 同好，個人聽開HOME

synthwave 某程度上算係Blue少少既電子音樂

lo-fi 私心推kudasai同toppabeat

post rock?

正皮，唔是齋貼link
Mirror night好聽，以前中意wing of piano,之後覺得哩首仲好聽

一見Orchestra就知差極有個譜
利申，瞓覺聽鋼琴曲

我之前都係聽鋼琴瞓覺但去完迪士尼聽到佢呢啲背景音樂真係返唔到轉頭

鐘意個首歌一定會聽純音樂 另外好鐘意聽結他cover

有冇巴打知道下面連結嘅純音樂叫咩名
搵咗好耐都搵唔到首歌叫咩名

謝謝

Metallica

Vulfpeck 真係好正

喜歡你最尾嗰首
好鍾意 6/8 或 3/4 拍子
帶我轉呀轉呀...

聽咗呢首結他，幻想去咗一倘南美旅行，睇風景，識吓南美人咁

[多圖] 阿根廷Patagonia睇冰川雪山之旅

Xi
有冇同好？
有嘅話可唔可以解釋下佢係咩曲風？

Melodic Instrumental Rock

Russian Circles

晨曦光廊

純音樂都係鍾意啲簡簡單單嘅

或者呢款都推介

純音樂嘅話xi絕對係我嘅no.1
Parousia, Niflheimr, Anima, Longinus, Halcyon
見人講過唔知係咪Artcore 唔肯定

Lm

見到d音game網話係hardcore

我都中意哩種，幾好聽

星期日去睇

呢排loop 呢首

Nujabes 啲音樂好正
仲有阪本龍一，最愛

哩首都幾正，可惜條友已經瓜咗

我呢隻歌就係純音樂
改得唔好, 希望唔好介意, 獻醜了

Btw見連登冇人講，推介下呢隊funk野
Vulfpeck 之前po過一首dean town 正到爆

呢首又係，第二次個nasty bass fill

Dean town live

個bass佬solo

買唔到飛

輕輕一推
是日推薦,鋼琴主,小提琴伴奏,我好撚中意哩首,好輕快舒服。
btw Akira kosemura 個how my heart sings album入面嘅抒情曲(都係鋼琴加小提琴)真係好正。

鍾意聽fingerstyle

話說我係因為睇到哩首曲個背景圖先走去睇四月謊言

Post rock
This will destroy you

有冇人中意聽techno? 本身中意偏dark, gothic, industrial 既野

Genre我真係唔識點分
哩首我幾中意,又見佢寫techno remix

X file theme 真係好撚正

周日一推
Taylor Davis 其中一首 original song, 都係upbeat啲嘅, 法國小提琴聲真係好好聽

Flower dance

輕輕一推
電子合成音樂系列，幾中意哩首(btw一路望住個背景齒輪素材轉好正)

Celtics

識貨

xiAkasha必聽

日劇 華麗一族 (2007年)

美劇 家族風雲 Dallas (無限loop版本)

有時覺得有歌詞有種煩厭
無文字嘅音樂唔會fix死主題同幻想空間
有種抽離現實嘅感覺

有人聲好嘈吵

聽親Aragami都會起雞皮

聽開

S.e.n.s.

久石伯伯

喜多郎

巴打同路人，朋友問聽咩歌我都話純音樂，試過比人話古怪，但純音樂真係好聽過有人聲好多

作論文時聽s.e.n.s, 可以令我集中幾個鐘

Happy End of the World

推